---
title: "Se i prezzi Apple li fa il Wall Street Journal"
date: 2004-09-23
draft: false
tags: ["ping"]
---

È ora di spazzare via il mito dei prezzi Apple più alti della media

Walt Mossberg è un autorevole columnist del Wall Street Journal e spesso con Apple ci va giù duro. Guarda che cosa ha scritto a proposito dell'iMac G5:

<cite>I consumatori percepiscono i desktop Mac come costosi […] ma in realtà il nuovo iMac costa meno di una macchina Windows paragonabile. Per fare un esempio, il Profile 5 di Gateway, all-in-one, con schermo piatto da 17” incorporato, costa 1.499 dollari, contro 1.299 per l'iMac da 17”. Il Gateway è molto più spesso e non possiede una scheda grafica dedicata come quella di iMac. Anche ad aggiungere memoria sul Mac per pareggiare i 512 mega del Gateway, l'iMac costa sempre 125 dollari in meno.</cite>

<em>Ipse dixit</em>.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>